Przepraszam za pomyłkę. Jeśli (a_1 = 4) i (a_3 = 8), to mamy do czynienia z ciągiem geometrycznym, gdzie wspólny iloraz (r) można obliczyć za pomocą wzoru:

[ r = \sqrt[n-1]{\frac{a_n}{a_1}} ]

gdzie (n) to liczba wyrazów między (a_1) a (a_n). W tym przypadku (n = 3 - 1 = 2), więc

[ r = \sqrt2{\frac{8}{4}} = \sqrt2{2} = 2 ]

Teraz, gdy znamy wspólny iloraz, możemy obliczyć sumę dziesięciu początkowych wyrazów ciągu geometrycznego za pomocą wzoru:

[ S_n = \frac{a_1(r^n - 1)}{r - 1} ]

Podstawiając nasze wartości, otrzymujemy:

[ S_{10} = \frac{4((2)^{10} - 1)}{2 - 1} ]

To jest odpowiedź na zadanie123.
